{"id":"o16","orderID":"o0016","name":"Grammle-O16","slug":"psychatrie-oder-psychiatrie","aliases":["o16","743975a6fd5c7c083f6833a15fd70ae1"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Psychatrie","correct":"Psychiatrie","wrongex":"Der Angeklagte war zuvor in eine **psychatrische** Klinik eingewiesen worden.","correctex":"Der Angeklagte war zuvor in eine **psychiatrische** Klinik eingewiesen worden.","wrongs":["\\b(P|p)(sychatrie|SYCHATRIE)(n|N)?\\b","\\b(P|p)(sychatrisch|SYCHATRISCH)(e|E)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?\\b"],"status":2022,"alt":["die Nervenklinik"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/psychatrie.shtml"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Psychiatrie"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Psychiatrie"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Psychiatrie"}],"explanation":"Das Substantiv „Psychiatrie“ leitet sich ab von den altgriechischen Begriffen „psyché“ für „Seele“ und „iatrós“ für „Arzt“.","note":"Auch die Aussprache „Tsychatrie“ ist ein Dauerbrenner.","uid":"743975a6fd5c7c083f6833a15fd70ae1","type":"regeln"}
